\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Inovação}$\quad$(201375)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Inovação: conceitos, tipos e contextos. Tecnologia: conceitos; tipos de conhecimento; conversão entre tipos de conhecimento, tecnologia como entidade administrável. Empreendedorismo: conceito e principais tipos; reconhecendo oportunidades; etapas de um plano de negócios; inovação e empreendedorismo. Proteção Intelectual: tipos e estratégias.
\\
\\
\textbf{Programa}
\\

\\
1. Inovação:
\\
1.1 Conceitos;
\\
1.2 Tipos de inovação;
\\
1.3 Contextos de inovação: na ciência, na engenharia, na saúde, no design.
\\
2. Tecnologia:
\\
2.1 Conceitos: Dados, Informação, Conhecimento e Tecnologia.
\\
2.2 Tipos de Conhecimento: tácito ou explícito. 
\\
2.3 Conversão entre tipos de conhecimento.
\\
2.4 Tecnologia como entidade administrável.
\\
3. Empreendedorismo:
\\
3.1 Conceito de empreendedorismo.
\\
3.2 Tipos de empreendedorismo: novos negócios em geral, intra-empreendedorismo, empreendorismo corporativo, empreendedorismo tecnológico, empreendedorismo social.
\\
3.3 Reconhecendo oportunidades.
\\
3.4 Etapas de um plano de negócios.
\\
3.5 Inovação e Empreendedorismo. 
\\
4. Proteção Intelectual: 
\\
4.1 Tipos de proteção intelecutal.
\\
4.2 Estratégias de proteção intelectual.
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
NONAKA, I.; NISHIGUCHI, T. Knowledge Emergence: Social, Technical, and Evolutionary Dimensions of Knowledge Creation. Cary: Oxford University Press, 2001. (eBrary)
\\
LINK, A.; SIEGELl, D. Innovation, Entrepreneurship, and Technological Change. Cary: Oxford University Press, 2007. (eBrary)
\\
PORTER, A. L.;  CUNNINGHAM, S. W. Tech Mining: Exploiting New Technologies for Competitive Advantage. Hoboken: Wiley, 2004. (eBrary)
\\
BESSANT, J. e TIDD, J. Inovação e Empreendedorismo. 1ª. Edição. Porto Alegre: Bookman, 2009.
\\
PORTER, A. L.; CUNNINGHAM, S. W.; Banks, J. Forecasting and Management of Technology, 2nd. Edition. Hoboken: Wiley, 2011. (eBrary)
\\
HÖRLESBERGER, M.; KHALIL, T. Challenges in the Management of New Technologies. River Edge: World Scientific, 2007. (eBrary)
\\
TIDD, J. Gaining Momentum: Managing the Diffusion of Innovations. River Edge: Imperial College Press, 2010. (eBrary)
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
Disciplina sem pré-requisitos
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}